Zelfs toen hadden ze tijd om zich in een falanx te verzamelen [dichte formatie] die moeilijk te breken zou zijn geweest als ze waren opgestaan snel, maar dit werd hun door de tradities van hun verboden Race Er staat geschreven dat de nobele wilden nooit een verrassing mogen uiten de aanwezigheid van het wit.
Zo verschrikkelijk als de plotselinge verschijning van de piraten moeten voor hen geweest zijn, ze bleven een moment stilstaan, geen spier die beweegt; alsof de vijand op uitnodiging was gekomen.
Dan inderdaad de traditie hield standvastig stand, ze grepen hun wapens en de lucht werd verscheurd door de oorlogskreet; maar het was nu te laat.
Het is geen deel van ons om te beschrijven wat een bloedbad was in plaats van een Start!
Zo verging veel van de bloem van de Piccaninny-stam.
Niet alles onvervulde stierven ze, want met Lean Wolf viel Alf Mason, om te storen de Spaanse Main niet meer, en onder andere die het stof bijten was Geo.
Scourie, Chas.
Turley en de Elzasser Foggerty.
Turley viel op de tomahawk van de verschrikkelijke Panther, die uiteindelijk een weg door de piraten met Tiger Lily en een klein overblijfsel van de stam.
In hoeverre Hook de schuld heeft voor zijn tactiek is bij deze gelegenheid waar de historicus om te beslissen.
